英國最高法院：「所有在港英國法官應辭職」 終院海外法官韋彥德或離港回英

傳終院海外法官韋彥德或離港回英 議員指角色有衝突
03月12日(五) 東網

身兼終審法院非常任法官的英國最高法院院長韋彥德(Robert Reed)曾指《港區國安法》部分條文引起關注，有外媒報道指韋彥德將在短期內決定會否繼續擔任終審法院非常任法官。有議員對韋彥德離港表示不可惜，促「早走早着」；另有法律界人士指，事件顯示本港司法系統出現國家安全漏洞，英國或會以派出或停派法官的手法，干預本港司法系統，估計韋彥德可能因利益衝突而離開。

外媒引述高層人士指，英國可以撤回在港擔任法官的英國法官，而英國最高法院的聲明亦指出，包括韋彥德在內的10名在港擔任法官的英國法官應辭職，更有官員透露韋彥德就相關問題與英國政府保持聯繫，並將在短期內決定是否繼續擔任終院非常任法官。此外，韋彥德(Robert Reed)曾在《港區國安法》實施後不久發聲明，指部分條文引起關注，會檢視香港司法獨立及法治能否得以維持，再決定是否再派法官來港擔任非常任法官。

身兼執業律師的議員周浩鼎指，韋彥德早前高調質疑《港區國安法》令市民覺得對憲法有偏頗想法，現階段如「拉隊走人」，即呼籲在港擔任法官的英國法官離開香港更是令人感覺勾結外國行政機關、配合外國政策抹黑港府，斥做法可恥。他又稱如韋彥德獨自回英就「唔該早走早着」，如果拉走其他法官就難免令人認為勾結外國詆毀中國，並無尊重憲制秩序。

香港中小型律師行協會創會會長陳曼琪指，英國或由派人或停派來港擔任非常任法官的手法干預本港司法獨立，指英國法官均聽命於英國，並不可以「賊喊捉賊」反指中國干預香港司法體制。她又稱在港擔任法官就應當遵守憲制秩序和《基本法》以及捍衞中國主權，對於韋彥德可能離港，陳估計韋彥德或未能處理角色及專業的衝突故選擇迴避，但不排除有其他個人理由。
另外，流亡海外的前「民間外交網絡」發言人張崑陽在社交平台指，已向國際律師協會人權研究所建議英國及其他普通法國家應暫停派海外法官到香港，亦呼籲不要接受港府委任打壓香港政治人物的案件。

英國人勾結自己國家

一眼走會唔會全部跟？

可惡，呢個英國人居然想勾結英國！！！

應該今年內香港案例既唔可以再用係普通法國家

修改基本法變做大陸法

連登仔：走啦！香港無法治。
走晒換上奶共法官
連登仔：屌，法官奶共既。

已經行緊大陸法啦

收番佢地個bc啦
咁撚鐘意係香港做法官

其實普通法國家唔係on9
根本佢地根本唔會用香港呢種咁on9的案例
由97淪陷後香港已經同其他普通法國家越行越遠

好似講到換之前唔奶共咁

民事法規也要進行改革！
普通法規是殖民地遺留下來的三個大山
有去中國化之嫌

英國法官聽命於英國？
判你地班撚樣贏
拒絕人地JR果時又唔係咁講嘅

人地隨時走
只係客席睬你班撚樣有味

香港中小型律師行協會創會會長陳曼琪指，英國或由派人或停派來港擔任非常任法官的手法干預本港司法獨立，指英國法官均聽命於英國，並不可以「賊喊捉賊」反指中國干預香港司法體制。

走唔走你都係咁講架啦
不過咁語氣睇佢實係藍到黑嗰種

吓
佢民賤聯嘅人嚟架喎

香港係國際法律及爭議解決服務中心喎
連外國法官都要走

有無名單？

原來係咁
冇聽過佢個名

所有終審法院法官都要宣誓

原來個會2012 年開
好𤓓，冇聽過佢個名

佔中時期佢咪代表跨境巴士公司申請禁制令

有議員對韋彥德離港表示不可惜，促「早走早着」；另有法律界人士指，事件顯示本港司法系統出現國家安全漏洞，英國或會以派出或停派法官的手法，干預本港司法系統

有人話

返英國乞食咩
緊係學香港班黃基園，搵夠退休攞盡先走。

倡訂國安法果條八婆
大家認住佢呀

究竟最後邊個係「英奸」呢

官員表示韋彥德就相關問題與英國政府保持聯繫
外國勢力？

英國法官拉隊走人好大鑊，國際金融中心正式收皮

鄭松泰議員：如果外國其他國家決定不容他們的法官來港，或一些普通法地區的法官不再來港，甚至可能是例如何君堯議員成為了律政司司長，這樣便好玩了，他也想擔任此職吧，如果他擔任律政司司長後決定香港不再需要外國法官時，這便意味着香港作 為 普通法系 的 特別行政區， 便 從 此 與 外國脫鈎， 即 所 謂 的decoupling。因此，在這一刻，當仍然有外國法官願意接受委任，而政 府 亦願意 作 出 委 任 時，事實上，在 大眾眼中 這也是最諷刺的仍然有一定程度上的信任。

鄭松泰憂慮《国安法》下法官判決會被視為違反誓言

嘩
咁即係要趁韋彥德離境之前拉佢國安法

呢條友14年已經係反佔中最出名嗰批人

究竟香港仲係咪行普通法嘅地方?

有香港特色嘅普通法

獻世派果然係忠誠的廢物

最後終國法官會黎腥港終審法完

算啦
有咩大唔大獲
佢地做所有野都好大獲架啦
國安法都好大獲
又如何

講緊張昆陽 ？ 收左成百萬鎂就係做埋d 19野

pushhh

咁仲等乜犯我中華者雖遠必豬政府仲比佢走

講左攬炒好撚n耐 你訓左幾耐

英國政府~ 幾時先肯將所有港共官員及其家屬的ＢＣ／ 簽證 ／ 護照取消～ 取消左佢地既家屬特別係仔女， 班港共狗官先知驚。。。

留又唔得走又唔得，呢個國家d人真係思覺失調

咪話連登仔根本未ready

快D用國安法拉呢班白皮豬。想走? 返去中國勞改十幾年先啦

應該走哂自己鄉里先做

親政府唔緊要，仆街周議員曲撚到直，先最乞人憎

重有好多英資在港！1一2年喇！

拉隊走人係勾結外國勢力！
你賴死唔走都係勾結外國勢力！

咪係，樓價一樣gogogo

本來都唔會用架啦

又犯國安法

指英國法官均聽命於英國，並不可以「賊喊捉賊」反指中國干預香港司法體制。

原來中國係賊

Lord Hoffmann 閃人未？

走得既。。。香港真係898

重有冇人覺得讀Law係神科

好心你wiki下人哋先衝出嚟柒啦
Robert John Reed, Baron Reed of Allermuir, PC, FRSE (born 7 September 1956) is a Scottish judge who has been President of the Supreme Court of the United Kingdom since January 2020.

人哋係UK supreme court最大嗰粒，等於坐緊張舉能個位，過嚟香港掛個名做顧問咋，你估真係貪你香港法官雞水咁多人工咩

其實佢哋好似唔係香港架喎
點解寫到好似係香港住緊？

總有兩三隻奶共狗

叉開少少個話題
如果咁講
即係呢幾年係香港讀law係死路一條？

實有鬼佬肯做
三權合作冇法律知識都冇問題

惡化開始了

其實非常任法官係一年嚟一兩個月審

普通法龍頭國家，你話呢

國安法係佢同吳秋北[提案]

一宣誓咪即係雙重效忠共產黨同女王

推

中共國人嘅國際只限中國境內

好過無扮有

其實一向都係有case先飛黎香港
審完就走
港共想唔俾人走都唔得

咁係咪拉得

明明係英國落order叫佢地resign

依家連辭職都唔俾
惡到呢

一向都係咁

大陸都有law讀既

可以加入共產黨

走左就易制裁d 法官
仲可以不信任成個香港司法系統

班奶袋派都幾好笑
平時就話人出聲係干預香港
宜家人地唔理喇拉隊一齊走就又話干擾

再叉開多少少個話題...
情況好似教通識果班老師...
被人用完即棄

Lord reed 讀書嗰陣時要對住幾多佢嘅judgement

Npj 根本就好似大學嗰啲visiting professor 借人哋個名嚟endorsed 自己

鬧一個外國人勾結自己國家

痴撚線
走又話抵毁中國
唔走又話人出聲屌你有衝突

張舉能上，預咗。架係自己扔

攬炒

Push

英國最高法院院長=香港終審法院首席法官嗎

巴打 visiting professor呢個比喻好好

講親都話 CFA 係 well respected appellate court
啲 judgment 又有創見， 為 common law world所跟從為案例通常就會 quote 鄭大班 v 謝偉俊 入邊厘清 fair comment defence

成份都係 Lord Nicholls 寫嘅！
你可以話係 unanimous decision
但 cite 果陣，永遠係 per Lord Nicholls囉
其他四個只有同意，最抵死係 Bokhary：

Li CJ
1. I am in complete agreement with the judgment of Lord Nicholls of Birkenhead NPJ

Bokhary PJ :

12. I agree with the judgment of Lord Nicholls of Birkenhead NPJ. So complete is my agreement therewith that I do not propose to offer anything of my own even though we are differing from the Court of Appeal on a point of law of profound and, indeed, constitutional importance. I agree also with everything which the Chief Justice says.

Ribeiro PJ :

13. I agree with the judgment of Lord Nicholls of Birkenhead NPJ and the judgment of the Chief Justice.

Sir Denys Roberts NPJ:

14. I agree with the judgment of Lord Nicholls of Birkenhead NPJ and the judgment of the Chief Justice.

另外一單又係時時被 quote嘅，一時醒唔起個 case名， 成個 judgment 係 Lord Hoffman 寫

可以教國教科

乞食科

躝啦
我要尼日利亞同汶萊法官呀

用條反人權既惡法不斷幫政府整治反抗者，仲留喺度既都係幫兇

點會驚，有阿爺

條垃圾攪掂自己先啦，佢講野都有人信？

早前咪比傳媒篤爆，佢同689打龍通？

清算左蒙面法個件英國狗官未？

Tbh npj係出左好多landmark case eg lord reed lady hale etc etc

但係個政府根本就係利用npj 去突顯自己好似仲有rule of law 同啲大學利用一啲好出名嘅scholar做visiting 去拉排名根本係冇分別

2020年5月，陳曼琪稱，她打算在十三屆全國人大三次會議上，書面建議北京訂立《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》，直接依基本法第十八條，將國家安全法納入基本法附件三，不需要經立法會審議，直接在香港實施。

非常同意呀

借班 NPJ 個名
為自己個 court 背書
你正正常常
佢地受人錢財咪幫你做到靚靚嘅 judgment 出黎俾你見人
你而家玩到個場咁
真係癡埋啲都死
睇下 David Perry

你夠膽走？
我用國安法拉你

真心呢？
我覺得唔清算佢地已經賺左

正式唔採用同唔拎黎用2個意義唔同

用國安法拉韋彥德

用英國法官既原意本身就係想攀龍附鳳，借人過橋，嚟提高自己公信力。家陣調轉嚟講

仲裁中心法律不被世界承認

判埋啲on9案，其他普通法國家仲會承認你